blocked bc ports are created in function lnk

src/algebrabigraphs.v
@@ -1,313 +1,353 @@
-From Coq Require Import Arith ZArith Psatz Bool
-                        String List Program.Equality Program.Wf.
-Require Import Relations.
-Require Import Recdef.
+  From Coq Require Import Arith ZArith Psatz Bool
+                          String List Program.Equality Program.Wf.
+  Require Import Relations.
+  Require Import Recdef.
 
-Set Warnings "-parsing".
-Set Implicit Arguments.
-Unset Strict Implicit.
-Unset Printing Implicit Defensive.
-Set Warnings "parsing".
+  Set Warnings "-parsing".
+  Set Implicit Arguments.
+  Unset Strict Implicit.
+  Unset Printing Implicit Defensive.
+  Set Warnings "parsing".
 
-Local Open Scope string_scope.
-Local Open Scope list_scope.
-Local Open Scope nat_scope.
-Local Open Scope bool_scope.
-Import ListNotations.
+  Local Open Scope string_scope.
+  Local Open Scope list_scope.
+  Local Open Scope nat_scope.
+  Local Open Scope bool_scope.
+  Import ListNotations.
 
 
 
-Module MyBigraph.
+  Module MyBigraph.
 
-Section Bigraphs.
+  Section Bigraphs.
 
-  Variable A : Type.
+    Variable A : Type.
 
-  Variant id : Type := 
-    Id : A -> id. 
+    Variant id : Type := 
+      Id : A -> id. 
 
-  Variant root : Type := 
-    Root : id -> root.  
+    Variant root : Type := 
+      Root : id -> root.  
 
-  Variant node : Type := 
-    Node : id -> node.
+    Variant node : Type := 
+      Node : id -> node.
 
-  Variant site : Type := 
-    Site : id -> site. 
+    Variant site : Type := 
+      Site : id -> site. 
 
-  Variant place : Type := 
-    | PRoot (r : root)
-    | PNode (n : node)
-    | PSite (s : site).
-  
-  Variant nors : Type := 
-    | Ssite : site -> nors
-    | Snode : node -> nors.
+    Variant place : Type := 
+      | PRoot (r : root)
+      | PNode (n : node)
+      | PSite (s : site).
+    
+    Variant nors : Type := 
+      | Ssite : site -> nors
+      | Snode : node -> nors.
 
-  Variant norr : Type := 
-    | Rroot : root -> norr
-    | Rnode : node -> norr.
+    Variant norr : Type := 
+      | Rroot : root -> norr
+      | Rnode : node -> norr.
 
-  Variant outername : Type := 
-    Outername : id -> outername. 
+    Variant outername : Type := 
+      Outername : id -> outername. 
 
-  Variant innername : Type := 
-    Innername : id -> innername.
+    Variant innername : Type := 
+      Innername : id -> innername.
 
-  Variant edge : Type := 
-    Edge : id -> edge. 
+    Variant edge : Type := 
+      Edge : id -> edge. 
 
-  Variant port : Type := 
-    Port : node -> nat -> port.
+    Variant port : Type := 
+      Port : node -> nat -> port.
 
-  Variant link : Type := 
-    | Ledge: edge -> link
-    | Loutername : outername -> link.
+    Variant link : Type := 
+      | Ledge: edge -> link
+      | Loutername : outername -> link.
 
-  Variant point : Type := 
-    | Pport : port -> point
-    | Pinnername : innername -> point.
+    Variant point : Type := 
+      | Pport : port -> point
+      | Pinnername : innername -> point.
 
-  Variant linkgraph : Type :=
-    Linkgraph 
-      (v : list node)  
-      (e : list edge) 
+    Variant linkgraph : Type :=
+      Linkgraph 
+        (v : list node)  
+        (e : list edge) 
+        (ctrl : node -> id -> nat) 
+        (lnk : point -> link) 
+        (* lnk : port + innername -> edge + outername *)
+        (x : list innername) 
+        (y : list outername).
+
+    Variant placegraph : Type :=
+    Placegraph 
+      (v : list node) 
       (ctrl : node -> id -> nat) 
-      (lnk : point -> link) 
-      (* lnk : port + innername -> edge + outername *)
-      (x : list innername) 
-      (y : list outername).
+      (prnt : nors -> norr) 
+      (m : list site) 
+      (n : list root).
 
-  Variant placegraph : Type :=
-  Placegraph 
-    (v : list node) 
-    (ctrl : node -> id -> nat) 
-    (prnt : nors -> norr) 
-    (m : list site) 
-    (n : list root).
+    Inductive bigraph : Type :=
+      Bigraph 
+        (v : list node) 
+        (e : list edge) 
+        (ctrl : node -> (id * nat)) 
+        (prnt : nors -> norr) 
+        (lnk : point -> link) 
+        (m : list site) 
+        (n : list root) 
+        (x : list innername) 
+        (y : list outername).
 
-  Inductive bigraph : Type :=
-    Bigraph 
+    Inductive bigraph_bis 
       (v : list node) 
       (e : list edge) 
       (ctrl : node -> id -> nat) 
-      (prnt : nors -> norr) 
-      (lnk : point -> link) 
-      (m : list site) 
-      (n : list root) 
-      (x : list innername) 
-      (y : list outername).
-
-  Inductive bigraph_bis 
-    (v : list node) 
-    (e : list edge) 
-    (ctrl : node -> id -> nat) 
-    (prnt : node + site -> node + root)
-    (lnk : point -> link)  
-      : Type :=
-        Bigraph_bis    
-          (m : list site) 
-          (n : list root) 
-          (x : list innername) 
-          (y : list outername).
+      (prnt : node + site -> node + root)
+      (lnk : point -> link)  
+        : Type :=
+          Bigraph_bis    
+            (m : list site) 
+            (n : list root) 
+            (x : list innername) 
+            (y : list outername).
 
 
-  Definition getv (b:bigraph) : list node :=
-    match b with
-    | Bigraph v _ _ _ _ _ _ _ _ => v
-    end.
+    Definition getv (b:bigraph) : list node :=
+      match b with
+      | Bigraph v _ _ _ _ _ _ _ _ => v
+      end.
 
-  Definition gete (b:bigraph) : list edge :=
-    match b with
-    | Bigraph _ e _ _ _ _ _ _ _ => e
-    end.
+    Definition gete (b:bigraph) : list edge :=
+      match b with
+      | Bigraph _ e _ _ _ _ _ _ _ => e
+      end.
 
-  Definition getctrl (b:bigraph) : node -> id -> nat :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ ctrl _ _ _ _ _ _ => ctrl
-    end.
+    Definition getctrl (b:bigraph) : node -> (id * nat) :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ ctrl _ _ _ _ _ _ => ctrl
+      end.
 
-  Definition getprnt (b:bigraph) : nors -> norr :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ prnt _ _ _ _ _ => prnt
-    end.
+    Definition getprnt (b:bigraph) : nors -> norr :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ prnt _ _ _ _ _ => prnt
+      end.
 
-  Definition getlnk (b:bigraph) : point -> link :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ _ lnk _ _ _ _ => lnk
-    end.
+    Definition getlnk (b:bigraph) : point -> link :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ _ lnk _ _ _ _ => lnk
+      end.
 
-  Definition getm (b:bigraph) : list site :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ _ _ m _ _ _ => m
-    end.
+    Definition getm (b:bigraph) : list site :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ _ _ m _ _ _ => m
+      end.
 
-  Definition getn (b:bigraph) : list root :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ _ _ _ n _ _ => n
-    end.
+    Definition getn (b:bigraph) : list root :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ _ _ _ n _ _ => n
+      end.
 
-  Definition getx (b:bigraph) : list innername :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ _ _ _ _ x _ => x
-    end.
+    Definition getx (b:bigraph) : list innername :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ _ _ _ _ x _ => x
+      end.
 
-  Definition gety (b:bigraph) : list outername :=
-    match b with
-    | Bigraph _ _ _ _ _ _ _ _ y => y
-    end.
+    Definition gety (b:bigraph) : list outername :=
+      match b with
+      | Bigraph _ _ _ _ _ _ _ _ y => y
+      end.
 
-  End Bigraphs.
+    End Bigraphs.
 
-  (* Example *)
-Section testBigraph.
+    (* Example *)
+  Section testBigraph.
 
-  Example v0 := Node (Id "v0").
-  Example v1 := Node (Id "v1").
-  Example v2 := Node (Id "v2").
+    Example v0 := Node (Id "v0").
+    Example v1 := Node (Id "v1").
+    Example v2 := Node (Id "v2").
 
-  Example x0 := Innername (Id "x0").
-  Example x1 := Innername (Id "x1").
+    Example x0 := Innername (Id "x0").
+    Example x1 := Innername (Id "x1").
 
-  Example y0 := Outername (Id "y0").
-  Example y1 := Outername (Id "y1").
-  Example y2 := Outername (Id "y2").
+    Example y0 := Outername (Id "y0").
+    Example y1 := Outername (Id "y1").
+    Example y2 := Outername (Id "y2").
 
-  Example e0 := Edge  (Id "e0").
-  Example e1 := Edge  (Id "e1").
-  Example e2 := Edge  (Id "e2").
-  Example e3 := Edge  (Id "e3").
-  Example e4 := Edge  (Id "e4").
+    Example e0 := Edge  (Id "e0").
+    Example e1 := Edge  (Id "e1").
+    Example e2 := Edge  (Id "e2").
+    Example e3 := Edge  (Id "e3").
+    Example e4 := Edge  (Id "e4").
 
-  Example kappa (i:id string) :=
-    match i with 
-    | Id "K" => 2
-    | Id "M" => 4
-    | _ => 0 (* ou None *)
-    end.
-  
-  Example ctrltest (n:node string) :=
-    match n with 
-    | Node i => kappa 
-    end.
-
-  Example site0 := Site (Id "s0").
-  Example site1 := Site (Id "s1").
+    Example kappa (i:id string) :=
+      match i with 
+      | Id "K" => 2
+      | Id "M" => 4
+      | _ => 0 (* ou None *)
+      end.
     
-  Example root0 := Root (Id "r0").
-  Example root1 := Root (Id "r1").
+    Example ctrltest (n:node string) :=
+      match n with 
+      | Node i => kappa 
+      end.
 
-  Example prnttest (p:nors string) :=
-    match p with
-    | Snode (Node (Id "v0")) => Rroot root0
-    | Snode (Node (Id "v1")) => Rnode v0
-    | Snode (Node (Id "v2")) => Rroot root1
-    | Ssite (Site (Id "s0")) => Rnode v0
-    | Ssite (Site (Id "s1")) => Rnode v2 
-    | _ => Rroot (Root (Id "_")) (* Weird case *)
+    Example ctrltest2 (n:node string) :=
+      match n with 
+      | Node (Id "v0") => ((Id "K"), kappa (Id "K"))
+      | Node (Id "v1") => ((Id "K"), kappa (Id "K"))
+      | Node (Id "v2") => ((Id "M"), kappa (Id "M"))
+      | _ => ((Id "_"), kappa (Id "_"))
+      end.
+
+    Example site0 := Site (Id "s0").
+    Example site1 := Site (Id "s1").
+      
+    Example root0 := Root (Id "r0").
+    Example root1 := Root (Id "r1").
+
+    Example prnttest (p:nors string) :=
+      match p with
+      | Snode (Node (Id "v0")) => Rroot root0
+      | Snode (Node (Id "v1")) => Rnode v0
+      | Snode (Node (Id "v2")) => Rroot root1
+      | Ssite (Site (Id "s0")) => Rnode v0
+      | Ssite (Site (Id "s1")) => Rnode v2 
+      | _ => Rroot (Root (Id "_")) (* Weird case *)
+      end.
+
+    Example lnktest (p:point string) :=
+      match p with
+      | Pport (Port (Node (Id "v0")) 1) => Loutername y0
+      | Pport (Port (Node (Id "v0")) 2) => Ledge e0
+      | Pport (Port (Node (Id "v1")) 1) => Loutername y0
+      | Pport (Port (Node (Id "v1")) 2) => Ledge e1
+      | Pport (Port (Node (Id "v2")) 1) => Loutername y1
+      | Pport (Port (Node (Id "v2")) 2) => Loutername y2
+      | Pport (Port (Node (Id "v2")) 3) => Ledge e0
+      | Pport (Port (Node (Id "v2")) 4) => Ledge e1
+      | Pinnername (Innername (Id "x0")) => Ledge e0
+      | Pinnername (Innername (Id "x1")) => Loutername y2
+      | _ => Loutername (Outername (Id "_"))
+      end.
+
+    Example mybig :=  
+      Bigraph
+        [ v0 ;  v1 ; v2 ]
+        [ e0 ; e1 ; e2; e3 ; e4]
+        ctrltest2
+        prnttest 
+        lnktest
+        [ site0 ; site1 ]
+        [ root0 ; root1 ]
+        [ x0 ; x1 ]
+        [ y0 ; y1 ; y2 ].
+
+    Check mybig : bigraph string.
+
+  End testBigraph.
+
+
+  Section properties.
+  Variable A : Type.
+
+  Definition getIdNode {A : Type} (n : node A) :=
+    match n with Node (Id idn) => idn (** Question, ça ou return (Id idn) *)
     end.
 
-  Example lnktest (p:point string) :=
-    match p with
-    | Pport (Port (Node (Id "v0")) 1) => Loutername y0
-    | Pport (Port (Node (Id "v0")) 2) => Ledge e0
-    | Pport (Port (Node (Id "v1")) 1) => Loutername y0
-    | Pport (Port (Node (Id "v1")) 2) => Ledge e1
-    | Pport (Port (Node (Id "v2")) 1) => Loutername y1
-    | Pport (Port (Node (Id "v2")) 2) => Loutername y2
-    | Pport (Port (Node (Id "v2")) 3) => Ledge e0
-    | Pport (Port (Node (Id "v2")) 4) => Ledge e1
-    | Pinnername (Innername (Id "x0")) => Ledge e0
-    | Pinnername (Innername (Id "x1")) => Loutername y2
-    | _ => Loutername (Outername (Id "_"))
-    end.
-
-  Example mybig :=  
-    Bigraph
-      [ v0 ;  v1 ; v2 ]
-      [ e0 ; e1 ; e2; e3 ; e4]
-      ctrltest
-      prnttest 
-      lnktest
-      [ site0 ; site1 ]
-      [ root0 ; root1 ]
-      [ x0 ; x1 ]
-      [ y0 ; y1 ; y2 ].
-
-End testBigraph.
-
-(*
-Definition equalsnodes (n1:node) (n2:node) :=
-  match n1 with Node (Id id1) _ =>
-    match n2 with Node (Id id2) _ => eqb id1 id2
-    end
-  end.
-
-Fixpoint count_ports_on_node_from_edges (atts:list attachables) (n:node) :=
-  match atts with 
-    | [] => 0
-    | a :: q => 
-      match a with
-        | AttachableNode an =>
-          if (equalsnodes an n)
-            then 1 + (count_ports_on_node_from_edges q n)
-            else (count_ports_on_node_from_edges q n)           
-        | _ => (count_ports_on_node_from_edges q n)
-      end
-  end.
+  Definition equalsnodes {A : Type} (n1:node A) (n2:node A) :=
+      getIdNode n1 = getIdNode n2.
   
-  (*obligée d'utiliser le comme arg decreasing 
-    (*TODO*) foldleft <- existe déja *)
-Fixpoint count_ports_on_node_from_bigraph (b:bigraph) (n:node) (le: list edge) {struct le}:=
-  match le with
-  | [] => 0
-  | (Edge _ atts) :: es => 
-    (count_ports_on_node_from_edges atts n) +
-      (count_ports_on_node_from_bigraph (
-        Bigraph (getv b) es (getctrl b) (getprnt b) (getlnk b) (getk b) (getm b) (getx b) (gety b)) 
-        n
-        es
-      )
-  end.
+  Check equalsnodes : node A -> node A -> Prop.
+
+  End properties.
+
+  Example v2b := Node (Id "v2").
+
+  Example sameids : equalsnodes v0 v0 = True.
+  Proof. unfold equalsnodes. unfold getIdNode. simpl. Admitted. 
+  Example difIds : equalsnodes v0 v1 = False.
+  Proof. unfold equalsnodes. unfold getIdNode. simpl. Admitted. 
+
+  Definition getk (n:node string) (b:bigraph string) :=
+    let c := getctrl b in 
+    snd(c n). 
+
+  Example k_v0: getk v0 mybig = 2.
+  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
+  Example k_v1: getk v1 mybig = 2.
+  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
+  Example k_v2: getk v2 mybig = 4.
+  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
+
+  Fixpoint count_links_to_node {A: Type} (n:node A) (b:bigraph A) :=
+    0.
 
 
-Fixpoint map (l:list node) (f: bigraph -> (k -> nat) -> node -> Prop) (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) : Prop :=
-  match l with
-    | [] => True 
-    | a :: t => (f b ctrl a) /\ (map t f b ctrl)
-  end. 
-
-Fixpoint ctrl_for_one_node (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) (n:node) : Prop :=
-  match n with
-    | Node id k => count_ports_on_node_from_bigraph b n (gete b) = ctrl k
-  end.
-
-Theorem control_respected : forall b:bigraph, match b with
-  | Bigraph v e ctrl prnt lnk k m x y => map v ctrl_for_one_node b ctrl 
-  end.
-Proof. intros. induction b.
-  - induction v.
-    + unfold map. reflexivity.
-    + unfold map. Admitted. 
-
-*)
-
-
-
-End MyBigraph.
-
-
-
-
-
-
-(*  
-Inductive natlist : Type :=
-  | nil
-  | cons (n : nat) (l : natlist).
-*)
+    (** From the time with attachables*)
+  (*Fixpoint count_ports_on_node_from_edges (atts:list attachables) (n:node) :=
+    match atts with 
+      | [] => 0
+      | a :: q => 
+        match a with
+          | AttachableNode an =>
+            if (equalsnodes an n)
+              then 1 + (count_ports_on_node_from_edges q n)
+              else (count_ports_on_node_from_edges q n)           
+          | _ => (count_ports_on_node_from_edges q n)
+        end
+    end.
+    
+    (*obligée d'utiliser le comme arg decreasing 
+      (*TODO*) foldleft <- existe déja *)
+  Fixpoint count_ports_on_node_from_bigraph (b:bigraph) (n:node) (le: list edge) {struct le}:=
+    match le with
+    | [] => 0
+    | (Edge _ atts) :: es => 
+      (count_ports_on_node_from_edges atts n) +
+        (count_ports_on_node_from_bigraph (
+          Bigraph (getv b) es (getctrl b) (getprnt b) (getlnk b) (getk b) (getm b) (getx b) (gety b)) 
+          n
+          es
+        )
+    end.
 
 
+  Fixpoint map (l:list node) (f: bigraph -> (k -> nat) -> node -> Prop) (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) : Prop :=
+    match l with
+      | [] => True 
+      | a :: t => (f b ctrl a) /\ (map t f b ctrl)
+    end. 
+
+  Fixpoint ctrl_for_one_node (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) (n:node) : Prop :=
+    match n with
+      | Node id k => count_ports_on_node_from_bigraph b n (gete b) = ctrl k
+    end.
+
+  Theorem control_respected : forall b:bigraph, match b with
+    | Bigraph v e ctrl prnt lnk k m x y => map v ctrl_for_one_node b ctrl 
+    end.
+  Proof. intros. induction b.
+    - induction v.
+      + unfold map. reflexivity.
+      + unfold map. Admitted. 
+
+  *)
+  
+
+
+
+  End MyBigraph.
+
+
+
+
+
+
+  (*  
+  Inductive natlist : Type :=
+    | nil
+    | cons (n : nat) (l : natlist).
+  *)
 
 
 
@@ -319,41 +359,43 @@ Inductive natlist : Type :=
 
 
 
-(*
 
-(* Version bigraphe = place graphe + link graphe *)
 
-Module DeuxGraphs. 
+  (*
 
-Definition leaf : Type := string. 
+  (* Version bigraphe = place graphe + link graphe *)
 
-Inductive leaves : Type := 
-  | Leaves : leaf -> leaves 
-  | EmptyLeaves. 
+  Module DeuxGraphs. 
 
-Definition arcs : Type := leaves * leaves. 
+  Definition leaf : Type := string. 
 
-Inductive tree : Set := leaves * arcs.
+  Inductive leaves : Type := 
+    | Leaves : leaf -> leaves 
+    | EmptyLeaves. 
 
-  | Leaf : string -> tree 
-  | EmptyTree.
+  Definition arcs : Type := leaves * leaves. 
 
-Inductive forest : Type := 
-  | Tree : tree -> forest
-  | EmptyForest.
+  Inductive tree : Set := leaves * arcs.
 
-Inductive hypergraph : Type := 
-  | Node : string -> hypergraph
-  | EmptyHypergraph.
+    | Leaf : string -> tree 
+    | EmptyTree.
 
-Definition bigraph : Type := forest * hypergraph.
+  Inductive forest : Type := 
+    | Tree : tree -> forest
+    | EmptyForest.
 
-End DeuxGraphs.
+  Inductive hypergraph : Type := 
+    | Node : string -> hypergraph
+    | EmptyHypergraph.
 
-(* version bigraphe = bigraphe *)
+  Definition bigraph : Type := forest * hypergraph.
 
-Module UnGraphe.
+  End DeuxGraphs.
 
-Definition leaf : Type := string * port. 
+  (* version bigraphe = bigraphe *)
 
-End UnGraphe. *)
+  Module UnGraphe.
+
+  Definition leaf : Type := string * port. 
+
+  End UnGraphe. *)
